# 

## Qu'est-ce-que Firebase? 
 
Firebase est un service d'hebergement gratuit proposé par Google permettant d'héberger ses données, sites web etc en m ode AAS ( Architecture As A Service).  

## Comment créer un projet sur Firebase?

1. Aller sur le site `https://firebase.google.com`.  
1. Cliquer sur Sign in.   

    ![img](./image/FirebaseScreen1.png)  

    > Vous allez devoir créer un compte Google si vous n'en avez pas.  
  
1. Add new project  
    ![img](./image/FirebaseScreen2.png) 
    > Une fois crée, le projet sera hebergé dans la partie Hosting.
 
 ## Installation des outils 
 
 ### Sur la machine
 
 1. aller sur le terminal
 1. Ecrire la commande `npm i -g firebase-tools`
 
    > Si l'installation de se fait pas sur MAC, il faut vérifier les droits sur le dossier en utilisant la commande `sudo chown -R $USER:$(id -gn $USER) $HOME/.config`.
 
 1. Verifier la version en ecrivant `firebase -V`. 
 1. Saisir la commande `firebase init` pour initialiser firebase.
 1. Ecrire `firebase login` si vous n'etes pas connectés.
    > Suivre les instructions du terminal.
1. Ecrire la commande `firebase deploy` pour deployer l'application.
1. Cliquer sur le lien correspondant à votre projet afin de l'afficher sur le Web.
 
                                                        
                                                   

 
 
 